const data = {
  scn:{
    questions: [
      {
        question: "Кто является главным богом в скандинавской мифологии?",
        answers: ["Один", "Тор", "Локи", "Фрейя"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как называется мир в скандинавской мифологии, на котором живут люди?",
        answers: ["Мидгард", "Асгард", "Валгалла", "Йотунхейм"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Что является символом бога Тора?",
        answers: ["Молот", "Меч", "Лук", "Копье"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как зовут бога мудрости в скандинавской мифологии?",
        answers: ["Фрейя", "Браги", "Ходр", "Эгир"],
        validAnswer: 2,
      },
      {
        question: "Кто является отцом богов в скандинавской мифологии?",
        answers: ["Локи", "Один", "Тор", "Браги"],
        validAnswer: 2,
      },
      {
        question: "Как называется мифический молот бога Тора?",
        answers: ["Йарнборг", "Мьелнир", "Гунгнир", "Валькирия"],
        validAnswer: 2,
      },
      {
        question: "Кто является богиней любви в скандинавской мифологии?",
        answers: ["Фрейя", "Скальд", "Сиф", "Хела"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как называется мир, в котором живут боги в скандинавской мифологии?",
        answers: ["Асгард", "Мидгард", "Валгалла", "Йотунхейм"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как зовут бога военного и гражданского правосудия в скандинавской мифологии?",
        answers: ["Хоар", "Тюр", "Ходр", "Балдер"],
        validAnswer: 2,
      },
      {
        question: "Кто является богом моря в скандинавской мифологии?",
        answers: ["Ран", "Браги", "Лир", "Эгир"],
        validAnswer: 4,
      },
      {
        question: "Как зовут бога зла в скандинавской мифологии?",
        answers: ["Локи", "Тор", "Один", "Браги"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как называется мир, в котором пребывают погибшие в битвах в скандинавской мифологии?",
        answers: ["Асгард", "Мидгард", "Валгалла", "Йотунхейм"],
        validAnswer: 3,
      },
      {
        question: "Как зовут отца всех богов в скандинавской мифологии?",
        answers: ["Локи", "Один", "Тор", "Фрейя"],
        validAnswer: 2,
      },
      {
        question: "Как зовут богиню, которая правит домом мертвых?",
        answers: ["Хель", "Фрейя", "Скади", "Идун"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как зовут бога охоты в скандинавской мифологии?",
        answers: ["Уль", "Перун", "Ладонь", "Тривиггер"],
        validAnswer: 1,
      },
    ]
  },
  gre:{
    questions: [
      {
        question: "Как звали бога морского путешествия и ветров в греческой мифологии?",
        answers: ["Зевс", "Посейдон", "Гермес", "Аид"],
        validAnswer: 3,
      },
      {
        question: "Как звали бога вина и виноделия в греческой мифологии?",
        answers: ["Дионис", "Аполлон", "Зевс", "Гермес"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как звали бога ветра и грозы в греческой мифологии?",
        answers: ["Посейдон", "Зевс", "Геракл", "Арес"],
        validAnswer: 2,
      },
      {
        question: "Как звали бога медицины в греческой мифологии?",
        answers: ["Асклепий", "Посейдон", "Зевс", "Арес"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как звали богиню земли и зерна в греческой мифологии?",
        answers: ["Гера", "Деметра", "Гестия", "Афродита"],
        validAnswer: 2,
      },
      {
        question: "Как звали бога пастухов и стад в греческой мифологии?",
        answers: ["Пан", "Дионис", "Гермес", "Зевс"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как звали богиню охоты в греческой мифологии?",
        answers: ["Афина", "Гера", "Деметра", "Артемида"],
        validAnswer: 4,
      },
      {
        question: "Как звали бога огня и кузнечного мастерства в греческой мифологии?",
        answers: ["Гефест", "Аполлон", "Арес", "Гермес"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как звали бога подземного мира в греческой мифологии?",
        answers: ["Аид", "Посейдон", "Зевс", "Арес"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как звали бога света, музыки и поэзии в греческой мифологии?",
        answers: ["Гермес", "Аполлон", "Арес", "Дионис"],
        validAnswer: 2,
      },
      {
        question: "Как звали богиню любви и красоты в греческой мифологии?",
        answers: ["Деметра", "Гестия", "Артемида", "Афродита"],
        validAnswer: 4,
      },
      {
        question: "Как звали бога войны в греческой мифологии?",
        answers: ["Геракл", "Арес", "Гермес", "Аполлон"],
        validAnswer: 2,
      },
      {
        question: "Кто был главным богом в древнегреческой мифологии?",
        answers: ["Зевс", "Посейдон", "Аид", "Аполлон"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Кто была богиней мудрости?",
        answers: ["Гера", "Афина", "Артемида", "Афродита"],
        validAnswer: 2,
      },
      {
        question: "Кто был богом моря и землетрясений?",
        answers: ["Аид", "Дионис", "Посейдон", "Геракл"],
        validAnswer: 3,
      },
    ]
  },
  egpt:{
    questions: [
      {
        question: "Как звали бога солнечного диска в египетской мифологии?",
        answers: ["Атон", "Ра", "Хор", "Анубис"],
        validAnswer: 2,
      },
      {
        question: "Как звали богиню защиты и домашнего очага в египетской мифологии?",
        answers: ["Сехмет", "Маат", "Бастет", "Нефертум"],
        validAnswer: 3,
      },
      {
        question: "Как звали бога смерти и тьмы в египетской мифологии?",
        answers: ["Анубис", "Озирис", "Сет", "Хор"],
        validAnswer: 3,
      },
      {
        question: "Как звали богиню любви и красоты в египетской мифологии?",
        answers: ["Бастет", "Изида", "Сехмет", "Нефертум"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как звали бога воды и навигации в египетской мифологии?",
        answers: ["Себек", "Анубис", "Сет", "Ра"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как звали бога знаний и магии в египетской мифологии?",
        answers: ["Тот", "Ра", "Анубис", "Озирис"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как звали бога грома и молний в египетской мифологии?",
        answers: ["Анубис", "Хор", "Тот", "Сет"],
        validAnswer: 4,
      },
      {
        question: "Как звали богиню магии и мудрости в египетской мифологии?",
        answers: ["Маат", "Нефертум", "Исида", "ИсидаБастет"],
        validAnswer: 3,
      },
      {
        question: "Как звали бога жизни и плодородия в египетской мифологии?",
        answers: ["Озирис", "Сет", "Хор", "Себек"],
        validAnswer: 4,
      },
      {
        question: "Как звали богиню неба в египетской мифологии?",
        answers: ["Ра", "Нут", "Бастет", "Сехмет"],
        validAnswer: 2,
      },
      {
        question: "Как звали бога песка и пустынь в египетской мифологии?",
        answers: ["Сет", "Анубис", "Хор", "Себек"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как звали бога солнца в египетской мифологии?",
        answers: ["Ра", "Хор", "Анубис", "Озирис"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как звали бога мертвых в египетской мифологии?",
        answers: ["Анубис", "Ра", "Озирис", "Сет"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как звали богиню материнства и плодородия в египетской мифологии?",
        answers: ["Сехмет", "Бастет", "Маат", "Изида"],
        validAnswer: 4,
      },
      {
        question: "Кто был главным богом в египетской мифологии?",
        answers: ["Анубис", "Ра", "Озирис", "Хор"],
        validAnswer: 2,
      },
      {
        question: "Какой бог был символом солнца и создателем мира?",
        answers: ["Ра", "Тот", "Хор", "Озирис"],
        validAnswer: 1,
      },
      {
        question: "Как назывался бог баланса и справедливости?",
        answers: ["Гор", "Анубис", "Маат", "Амон"],
        validAnswer: 3,
      },
    ]
  }
};
 